網軍伺機上位 勝和恐爆內鬥

網軍伺機上位 勝和恐爆內鬥

探員在一幢夜場林立的大廈登記出入人士資料。黃江奇攝

【本報訊】警方由O記領軍的反黑大行動，預料會持續至暑假結束，原因之一據知是為防範黑幫在「坐館選舉年」作亂。消息人士指，本港五大黑幫新義安、14K、和勝和、水房及和合圖一般每兩年或三年「換屆」，選出新坐館（領導人）。適逢今年是和勝和、水房及和合圖的「選舉年」，尤其是將在9月選舉新坐館的和勝和，過去每次換屆都引發內鬥，今屆幫中多了一股「網軍」新勢力，為爭奪上位，恐釀連環惡鬥，故警方先發制人進行打擊。

相關新聞：掃新義安尖嘴場 冚勝和元朗黃賭毒警反黑 防坐館選舉年作亂

黑馬金融趙搞倫敦金「崛起」

據了解，早前有不同黑幫頭目為上位展開惡鬥圖擴充勢力，引發多宗傷人案，而三大黑幫今年皆為選舉年，其中和合圖已於上月選出「大眼」為新坐館，而「荃輝」則負責揸數；年前因內訌分裂的南北水房，稍後也會選出新坐館，但問題也不大；惟獨和勝和的坐館換屆選舉較受警方關注，因上次換屆為了選兩個或三個坐館已經屢生衝突，並惹來警方打擊，最後由「寸仔」及「ETB」當選雙坐館。

今年和勝和的情況更為複雜，除原有三派勢力「少航」、「四眼康」及「志權」參與競逐，幫中更多了一個藉做網上偏門生意起家的新勢力「金融趙」，其中以少航的呼聲最高，其次是屬於上海仔派系的金融趙。由於四爭二，令選舉形勢更複雜，氣氛更為緊張。

據悉，金融趙早年以經營外圍馬及召妓網起家，但近年他大舉引入新科技，創立了網上賭場，又曾聘用美女誘人投資倫敦金以行騙，獲得巨大不法利潤，已引起各方關注，警方去年曾破案拘捕部份涉案者。由於金融趙或會成為和勝和新坐館，警方已將他列為主要打擊目標。

■記者劉永明

上一則
上一則
掃新義安尖嘴場冚勝和元朗黃賭毒 警反黑防坐館選舉年作亂

下一則
下一則
食衞局方糖塔「世績」被揭屬山寨認證

掃新義安尖嘴場 冚勝和元朗黃賭毒警反黑 防坐館選舉年作亂

今時今日仲有黑社會

點解無?

ETB
ETV 呀？

係咪弊少個老細呀

網軍姐係鍵盤戰士？請唔請連登仔

又要翻睇黑社會

腥港猶差旗下組織

連登仔要光複香港，唔同依啲小打小鬧

仲以為係黑社會搵食艱難到連五毛呢範都要撈埋

倫敦金啦

下届坐館連登仔做